.\" Man page for zsoelim
.\"
.\" Copyright (C), 1994, 1995, Graeme W. Wilford. (Wilf.)
.\"
.\" Traduzione di Bortolozzo Giovanni <borto@pluto.linux.it>
.\" Febbraio 1997
.\" 1° Revisione Marzo 1997
.\" 2° Revisione Agosto 1999
.\" 3^ Revisione e aggionamento Settembre 1999
.\"
.\" You may distribute under the terms of the GNU General Public
.\" License as specified in the file COPYING that comes with the
.\" man-db distribution.
.\"
.\" Sat Dec 10 19:33:32 GMT 1994  Wilf. (G.Wilford@ee.surrey.ac.uk) 
.\" 
.\"" for hilit19
.TH ZSOELIM 1 "2018-02-09" "2.8.1" "Utility per le Pagine di Manuale"
.SH NOME
zsoelim \- soddisfa le richieste .so nell'input roff
.SH SINTASSI
.B zsoelim 
.RB [\| \-CVh \|]
.RI [\| file
\&.\|.\|.\|]
.SH DESCRIZIONE
.B zsoelim 
analizza il 
.I file
argomento, o, se non ne è specificato nessuno, il suo standard input
cercando righe del tipo:

.B .so  
.RI <\| nomefile \|>

Queste richieste sono rimpiazzate dal contenuto del file
.I nomefile
specificato. Se la richiesta non può essere soddisfatta,
.B zsoelim
cerca il file
.I nomefile.ext
dove
.I .ext
può essere una tra
.BR .gz ,
.BR .Z
o
.BR .z .
Altri tipi di estensioni possono essere supportate a seconda delle
opzioni in fase di compilazione. Se la richiesta può essere accolta
con un file compresso, questo file è decompresso usando un
decompressore appropriato e il suo output è usato per soddisfare la
richiesta. 

Tradizionalmente, i programmi
.B soelim 
erano usati per permettere al preprocessore roff di essere in grado di
preprocessare file riferiti tramite le richieste. Questa particolare
versione è stata scritta per risolvere i problemi creati dal supporto
per le pagine di manuale compresse.
.SH OPZIONI
.TP
.B \-C
Questo flag è disponibile per compatibilità con gli altri programmi
.BR soelim .
È usato per abilitare richieste .so seguite da qualcos'altro
oltre uno spazio bianco. Poiché questo è già il comportamento
standard, è ignorato.
.TP
.B \-h
Mostra un messaggio d'aiuto ed esce.
.TP
.B \-V
Mostra informazioni sulla versione e l'autore.
.SH "VEDERE ANCHE"
.BR nroff (1),
.BR troff (1),
.BR groff (1),
.BR man (1).
.SH AUTORE
Wilf. (G.Wilford@ee.surrey.ac.uk).
.br
Fabrizio Polacco (fpolacco@debian.org).
.br
Traduzione di Bortolozzo Giovanni (borto@pluto.linux.it).

